export const dataQuestion = [
  {
    text: 'Pertanyaan 1',
    question:
      'Apakah thermal scanner efektif mendeteksi seseorang yang terinfeksi corona?',
    answer:
      'Menurut WHO, thermal scanner hanya difungsikan untuk mendeteksi seseorang yang sedang terkena demam, namun thermal scanner tidak dapat mendeteksi apakah orang tersebut sedang terinfeksi virus corona ataukah tidak.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 2',
    question:
      'Apakah membersihkan hidung dengan air garam dapat mencegah virus corona?',
    answer:
      'Menurut WHO, hingga saat ini belum ada bukti yang kuat terkait hal tersebut. Berita membersihkan hidung dengan air garam dapat mencegah virus corona hanya ditemukan di beberapa penelitian dan belum bisa dikatakan akurat dapat mencegah virus corona pada seseorang. ',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 3',
    question: 'Apakah mengonsumsi bawang putih dapat mencegah virus corona?',
    answer:
      'Meskipun bawang putih merupakan salah satu bahan makanan yang menyehatkan dan menyimpan banyak manfaat, namun tetap saja menurut WHO bawang putih tidak bisa mencegah penularan virus corona. Hingga saat ini, belum ada penelitian yang mengungkapkan bahwa bawang putih berkhasiat menangkal COVID-19.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 4',
    question: 'Apakah mesin pengering tangan dapat membunuh virus corona?',
    answer:
      'Menurut WHO, mesin pengering tangan terbukti tidak efektif dalam membunuh virus corona. Cara yang paling tepat untuk membunuh virus corona hanyalah dengan mencuci tangan dengan sabun secara rutin.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 5',
    question:
      'Apakah jenis pembersih yang tepat untuk membasmi virus corona yang terdapat pada permukaan benda?',
    answer:
      'Menurut anjuran WHO, jika kamu merasa ada permukaan benda yang tidak bersih, maka sebaiknya bersihkanlah dengan sabun atau deterjen dan bilaslah dengan air bersih.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 6',
    question: 'Apakah virus corona bisa disebarkan melalui gigitan nyamuk?',
    answer:
      'Tak sama seperti penyebaran virus Demam Berdarah Dengue (DBD), virus corona diketahui tidak bisa disebarkan melalui gigitan nyamuk. Hal tersebut diungkapkan langsung oleh WHO. Menurutnya, virus corona hanya bisa ditularkan dari tetesan liur seseorang yang terinfeksi corona. Tetesan tersebut bisa saja menyebar melalui batuk, bersin atau permukaan benda yang telah terkena tetesan liur seseorang yang terinfksi corona. Oleh karena itu, bersihkan tanganmu secara rutin!',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 7',
    question: 'Apakah meminum banyak air putih bisa mencegah virus corona?',
    answer:
      'Menurut WHO, hanya dengan meminum air putih saja, kamu tidak bisa mencegah penularan virus corona.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 8',
    question:
      'Apakah lampu ultraviolet desinfeksi dapat membunuh virus corona?',
    answer:
      'Menurut WHO, lampu ultaviolet desinfeksi sangat tidak disarankan untuk digunakan sebagai pembersih tangan. Radiasi ultraviolet pada lampu tersebut justru dapat menyebabkan iritasi kulit yang berbahaya.',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 9',
    question:
      'Apakah mengoleskan minyak wijen pada permukaan benda dapat membunuh virus corona?',
    answer:
      'Namun hal tersebut ternyata tidak benar! WHO menjelaskan bahwa mengoleskan minyak wijen pada permukaan benda tidak dapat membunuh virus corona. COVID-19 hanya bisa mati dengan beberapa bahan kimia tertentu, seperti bleach, chlorine disinfectants, ether solvent, 75% ethanol, peracetic acid, dan chlorofofm',
  },
  {
    text: 'Pertanyaan 10',
    question: 'Apakah vaksin bisa mencegah virus corona?',
    answer:
      'Menurut anjuran WHO, vaksin nyatanya tidak dapat mencegah penularan virus corona. Vaksin hanya bisa mencegah pneumonia, bukan virus corona. Hingga saat ini, para ilmuwan masih mencari vaksin terbaru untuk menangkal virus corona yang telah merenggut banyak nyawa di dunia.',
  },
];
